大家要好好珍惜愛你既屋企人。

「今天自己食完晚飯才回來」

「好」如常回答後，我繼續尋找需要的文件，準備加班的工作。

兩分鐘後，又一段訊息傳了過來。
「你在哪裡？」

「我還在公…」還不及打完，她又傳多了一段過來。

「外婆給車撞了逝世，媽媽很心痛。」

這句話像尖銳的銀針，插盡了內心深處。剎那間，時間停頓片刻，不懂反應過來。

六時四十六分，手機上的屏幕顯示。突然想起媽媽需要我，或是爸爸，或是弟弟，一個值得依靠的男人肩膀。

「我想回家陪她。」我心中有如此濃烈的渴求。
見到主任後，淚水欲流出。梗咽難言，我不得不加快呼吸，忍住淚，然後吐出了：「我外婆撞了車…」她已經知道了我大概意思，然後陪同我去處理打卡事宜，送我離開公司。

說真的，我對外婆的印象不及祖母深刻。典型的中國農村人的她跟外公組織了傳統的農村家庭，共誕下七兒女，媽媽是當中排行第五。1990年代初，媽媽下嫁到了香港來生活。作為女兒的她，除了每年農歷新年回鄉外，就只有每天的長途電話聯繫大陸的親人。

記得小二那年，外公因中風要躺在醫院的床上，媽媽不得不回老家一趟，但由於我和弟弟在學的關係，她把我們寄託在朋友的家，待爸爸下班後來接我們回家。

到了中四那年，外公逝世了，她也回了一趟老家。那是我第一次了解親人逝世的感受，整個人很無助，好像什麼事也幫不上忙。但也不及兩年前親眼目睹祖母病床旁的心率脈膊由跳動變成一條橫線的震撼，然後偷偷在洗澡時哭了出來，也很內疚沒有親口說出感謝的說話，即使她已經沒有了心跳。

原來逝世是如此簡單，但有令人陷入谷底的威力。兩年後的今天，一個突如其來的消息，足以叫人重新感受心痛。而今次感受最深的，是媽媽的心痛。

這是我第一次，執著她的手，然後不受控制地流下眼淚，但她卻反過來安慰我，然後說出外婆意外的情形。

馬路邊、私家車撞倒後腦、司機不顧而去、兩小時後才被發現送院、失救。

我屌你老母死仆街，你而家撞死人喇你去撚左邊到呀屌你老母！

巴打加油 可能你覺得我講廢話 但係我其實都成日諗佢地離開我果日我會點 有時自私d諗自己早死就更好 不話算喇 唉 爸媽都開始有幾條白頭髮 我已經驚到叫佢地做身體檢查了 其實我真係好無用 由細到大咩都驚

個司機真係仆街死 唔錯都錯左何必錯埋落去 真係好衰 唔小心整到人正常第一句都會問下人地有無事先再睇自己啦...

take care ar bro💪🏿

一諗起老母終會有日唔係身邊就好撚想喊
幾廿歲人經歷咁撚多痛苦，
我只係經歷過其中幾次既痛，
所以好難想像老母究竟點捱返黎。

要變得更成熟先得架 以前有一日我媽咪無啦啦係屋企暈左 因為發燒仲做家務 之後佢就多多休息 咁事後我媽咪就同我講番話果陣我好成熟 唔會仲係好似平時咁低低能咁 不過事後都係低低bb咁 但經歷真係可以改變一個人 所以你都要保護好你屋企人呀

知道

rip
巴打加油

Rip
巴打take care

Support 支持 加油

第一次身離死別係中學個陣
有個親戚自殺
都未成熟
仲係對屋企人呼呼喝喝
到最親全家最鍚我嘅嫲嫲過左身
突然好感觸一下成熟曬

有時真係連goodbye都講唔到架

巴打加油 我呀婆都上年都走左 每次上山探佢 我都會忍唔住喊 好掛住我呀婆 好想再一次食到佢煮既野 飲佢煲既涼茶

多謝咁多位巴打

只係覺得對於死亡原來人可以好脆弱同好無助，無奈既係點解大陸咁多人都無人可以好好照顧佢。

同埋點解咁多車禍發生之後不了了之既案件每天都在上演。

我會好自責自己二十幾歲人仲未可以帶佢地過幸福既生活，見到佢地日日都仲出去返工好辛苦，但我又無能力叫佢地退休。